que 1)how do you list all the databases present in you mongoDB server?
ans1) we can use the command show dbs

que2) What command is used to create or switch to a database in MongoDB?
ans2) use databasename

que3)  How can you create a collection named "students" in your MongoDB database?
ans3) use students if you don't have that database name then it will create it for you.otherwise switch to it.

que4) Write the command to insert a single document into the "students" collection with at least three fields: name, age, and course
ans4) db.students.insertOne({name:"shivani"})

que5)  How would you insert multiple documents into the "students" collection in a single command?
ans5) db.students.insertMany([{name:"john doe",age:45,course:bca},{name:"ishu,age:25,course:btech},{name:"bittu",age:15,course:bsc}])




que5) What command is used to find or read all documents in the "students" collection?
ans5) db.students.find()

que6) How can you read or find the first document in the "students" collection?
ans6)db.students.findOne()

que7) Describe the command to update the course field of a specific student named "John Doe" to "Data Science
ans7)db.students.updateOne({name:"john doe"},{$set:{name:"Data Science}})

que8)What command would you use to increment the age field of all documents ?
ans8)db.students.updateMany(
    {},
    {$inc:{age:1}}
)

que9) how can you delete a document with a specific name from the student collection?
ans9) db.students.deleteOne({name:"John Doe"})

que10)Write the command to delete all documents from the "students" collection where the age is greater than or equal to a specific value.
ans10) db.students.deleteMany({age:{$gte:20}})

que11) how do you find document in the students collection where the course field is bsc?
ans11) db.students.find({course:"bsc"})
